% Данные автора работы
\def\fullname{Речков~Антон~Леонидович}
%english transcription
\def\efullname{Rechkov~Anton~Leonidovich}
%Номер зачетной книжки
\def\zachetka{090103}
%Номер по списку
\def\counter{13}
\def\groupnum{25}
%Номер приказа
\def\prikaz{10}
\def\DNumber{ДП.{\prikaz}.И{\groupnum}.{\zachetka}.{\counter}}


\begin{flushright}
\begin{minipage}{.5\linewidth}
\DNumber\\
\fullname\\
Таганрог, ТТИ ЮФУ, \the\year\\
\end{minipage}
\end{flushright}

\begin{center}\textbf{Аннотация}\end{center}

%\hangindent=3.5cm \hangafter=0 \noindent
%\\
Дипломный   проект   изложена на~\formbytotal{page}{страниц}{е}{ах}{ах}, содержит \formbytotal{tablecnt}{таблиц}{у}{ы}{}, \formbytotal{figurecnt}{рисун}{ок}{ка}{ков},  \bibnum~источников  и  \formbytotal{sect}{приложен}{ие}{ия}{ий}.
Объектом проектирования является материалы для подготовки студентов к выполнению лабораторных работ по теме <<Обнаружение уязвимостей и средств защиты от динамического анализа в исполняемых файлах>>, разработать методики и варианты проведения этих лабораторных работ.
Конечным результатом является методология и программный комплекс для обучения студентов основам реверс инженерии. В качестве средства разработки программ для проведения лабораторных работ была использована среда программирования Visual Studio 2005. Разработанные программы являются наглядным пособием для начинающего исследователя исполняемых файлов, а приведенные в проекте уязвимости представляют собой пособие для безопасного программирования.  
Выполнен анализ безопасности и экологичности проекта. Проведено технико-экономическое обоснование разработанной системы.
\newpage

\begin{flushright}
\begin{minipage}{.5\linewidth}
DP.{\prikaz}.I{\groupnum}.{\zachetka}.{\counter}\\
\efullname\\
Taganrog, TTI SFU, \the\year\\
\end{minipage}
\end{flushright}

\begin{center}Abstract\end{center}

%\hangindent=3.5cm \hangafter=0 \noindent
%\\
The   degree   project   contains \formbytotal{page}{page}{}{s}{s}, содержит \formbytotal{tablecnt}{table}{}{s}{s}, \formbytotal{figurecnt}{figure}{}{s}{s},  \bibnum~sources  and  \formbytotal{sect}{appendix}{}{s}{s}.
The objects of designing are the materials for training students to perform laboratory work on "The discovery of vulnerabilities and remedies for the dynamic analysis of executable files”. Develop techniques and variations of these labs. 
The result is a methodology and software package for teaching students the basics of reverse engineering. Programs for laboratory work were developed in programming environment Visual Studio 2005. The developed programs are a visual aid for the novice researcher executable files, and are listed in the draft vulnerabilities represent a benefit for secure programming.
The safety and ecological compatibility analysis is executed. The feasibility report of the developed system is realized.

\clearpage