\Introduction
\par С развитием интернет технологий, человек 21 века стал все больше привязан к глобальной паутине и компьютерной техники вообще. Современный человек уже не представляет свою жизнь без электронной почты, социальной сети, интернет магазинов.  Но многие пользователи не задумываются, что за большими возможностями скрывается и большая опасность.  И это не столько вирусы, которым уже дали клеймо беды 21 века, как можно подумать, а программное обеспечение, которое  используется из-за дня в день. 
\par По данным исследователей университета Carnegie-Mellon, на 1000 строк кода приходится от 5 до 15 ошибок. Каждый день в интернете появляются новые уязвимости, как в браузерах и различных реализациях сетевых протоколах, так и в операционных системах. При этом не имеет значения, какая используется система, будь то Windows или Linux, и на какой архитектуре она базируется: x86, Itanium, ARM, x64. Конечно, компании стараются как можно быстрее устранить ошибку, выпуская заплатки, но есть уязвимости, которые остаются неопубликованными сообществу, и активно используются для злонамеренных действий.
\par Несмотря на все усилия, направленные компаниями на защиту ПО, интенсивность удаленных атак не снижается, и отражать их становится все труднее. Продвинутые пользователи научились  обходить новые методы защиты и автоматизировать поиск уязвимостей.
\par Анализ показывает, что подавляющее большинство атак основано на ошибках переполнения (buffer overflow), возникающих при записывании данных за пределы выделенного в памяти буфера. Ошибки форматной строки, основанные на возможности контроля нападающим форматной строки, распространены гораздо меньше благодаря методике защитного программирования. 
Основную часть работы по нахождению уязвимостей занимает ручной статический анализ машинного байт кода. Существуют автоматизированные методы поиска, но они только позволяют получить необходимые входные данные, при которых происходит ошибка, дальнейшее непосредственно в руках реверс инженера.   
\par Некоторые виды программного обеспечения, а также вирусы пытаются помешать реверс инженерам анализировать код программы, для этого разработчики стараются обфусцировать код, запаковывать его, а так же вставлять механизмы защиты от динамического анализа. Так некоторые вирусы не будут функционировать на виртуальной машине, а лицензионные программы откажутся запускаться на ОС Windows при включенном режиме отладки.
В сети можно найти огромное количество статей, посвященных реверс инженерии. Правда, большинство направлены на изучение методов снятия конкретных упаковщиков и протекторов. В то же время трудно найти хорошее руководство по антиотладке, которое бы описывало приемы, применимые во многих случаях. 
\par Цель проекта – разработать материалы для подготовки студентов к выполнению лабораторных работ по теме «Обнаружение уязвимостей и средств защиты от динамического анализа в исполняемых файлах», разработать методики и варианты проведения этих лабораторных работ.
\par Предполагается, что курс лабораторных работ будет разбит на две части.
\par В первой части данного курса лабораторных работ студентам предстоит ознакомиться с таксономией, методиками обнаружения, технологиями эксплуатации уязвимостей, а также увидеть какие механизмы защиты существуют в современных операционных системах.
\par Во второй части лабораторной работы собраны все известные методы защиты программного обеспечения  от динамического анализа. Студентам предстоит самостоятельно найти различные техники антиотладки и обойти их. 
В качестве практического руководства студентам предоставлены исполняемые файлы, разделенные по  уровням сложности, с уже имеющимися уязвимостями, и с различными техниками антиотладки. 
\par Начиная анализ исполняемого файла, реверс инженер должен определить цель исследования: взлом программного обеспечения, анализ вредоносного кода или поиск уязвимостей. В данном разделе курса лабораторных работ студенту предстоит встретиться только с последней целью. 
\clearpage